@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "De oorzaak van de anomalie."@nl ;
   skos:prefLabel "AnomalieOorzaak"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/Nietgekend>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Niet gekend"@nl ;
   skos:definition "Niet gekend door aanpassing van de GRB specificaties."@nl ;
   skos:notation "Niet gekend"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/NieuwOntbrekend>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Nieuw/Ontbrekend"@nl ;
   skos:definition "Afwijking in de GRB-gegevens door een nieuw of ontbrekend object."@nl ;
   skos:notation "Nieuw/ontbrekend"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/FoutiefAttribuut>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gewijzigd/foutief attribuut"@nl ;
   skos:definition "Afwijking in de GRB-gegevens door een gewijzigd of foutief attribuut van een object."@nl ;
   skos:notation "Gewijzigd/foutief attribuut"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/FoutieveGeometrie>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gewijzigd/foutieve geomtrie"@nl ;
   skos:definition "Afwijking in de GRB-gegevens door een gewijzigde of foutieve geometrie van een object."@nl ;
   skos:notation "Gewijzigd/foutieve geoemtrie"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/FoutiefAttribuutEnGeometrie>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gewijzigd/foutief attribuut en geometrie"@nl ;
   skos:definition "Afwijking in de GRB-gegevens door een gewijzigd of foutief attribuut en geometrie van een object."@nl ;
   skos:notation "Gewijzigd/foutief attribuut en geoemtrie"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AnomalieOorzaak/Verwijderd>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verwijderd/overbodig"@nl ;
   skos:definition "Afwijking in de GRB-gegevens door een verdwenen of overbodig object."@nl ;
   skos:notation "Verwijderd/overbodig"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AnomalieOorzaak> .
