@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "Het As-Builtplan van de anomalie."@nl ;
   skos:prefLabel "As-Builtplan"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AsBuiltplan/AsBuiltplan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "As-Buitplan"@nl ;
   skos:definition "In de melding wordt aangegeven dat voor de afwijking een as-builtplan zal worden aangeleverd."@nl ;
   skos:notation "As-Builtplan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AsBuiltplan/GeenAsBuiltplan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Geen As-Builtplan"@nl ;
   skos:definition "In de melding wordt aangegeven dat voor de afwijking geen as-builtplan zal worden aangeleverd."@nl ;
   skos:notation "Geen As-Builtplan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> .

  <https://data.vlaanderen.be/id/concept/AsBuiltplan/NietGekend>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Niet gekend"@nl ;
   skos:definition "Het is niet gekend of voor de afwijking een as-builtplan zal worden aangeleverd."@nl ;
   skos:notation "Niet gekend"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AsBuiltplan> .