@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "De aard van het gevelpunt."@nl ;
   skos:prefLabel "Gevelpunttype"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/Terrestrisch>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Terrestrische gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die terrestrisch (m.b.v. hoek- en afstandsmetingen) werd opgemeten."@nl ;
   skos:notation "Terrestrische gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/FotogramDakoversteekTerugzetting>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Fotogram van gevelpunt van een dakoversteek met terugzetting"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die fotogrammetrische werd opgemeten (dakoversteek met terugzetting)."@nl ;
   skos:notation "Fotogram van gevelpunt van een dakoversteek met terugzetting"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/FotogramDakrand>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Fotogram van gevelpunt van een dakrand"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die fotogrammetrische werd opgemeten (dakrand)."@nl ;
   skos:notation "Fotogram van gevelpunt van een dakrand"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/FotogramDakoversteek>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Fotogram van gevelpunt van een dakoversteek"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die fotogrammetrische werd opgemeten (dakoversteek)."@nl ;
   skos:notation "Fotogram van gevelpunt van een dakoversteek"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/GerecupereerdGevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gerecupereerd Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die gerecupereerd werd uit een bestaande grootschalige basiskaart."@nl ;
   skos:notation "Gerecupereerd Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/GeconstrueerdGevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Geconstrueerd Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een constructiegevel, zijnde de heterogene gevel van een gebouw die aldus niet over homogene opgemeten hoekpunten beschikt."@nl ;
   skos:notation "Geconstrueerd Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/NietDuurzaamGemeenGevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Niet-duurzaam Gemeen Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gemene gevel die ter hoogte van zijn raakpunt met het vlak van de terrestrisch gemeten gevel (GVL1 of GVL10) werd opgemeten via de gangbare technieken. Het raakpunt is niet duurzaam en kan niet-ÚÚnduidig worden bepaald."@nl ;
   skos:notation "Niet-duurzaam Gemeen Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/KadastraalGevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Kadastraal Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel die bepaald is via kadastrale informatie."@nl ;
   skos:notation "Kadastraal Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/FictiefGevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Fictief Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevel, die gedeeltelijk de ruimte afbakent waarbinnen het normale maaiveld verstoord is (voorbeeld de gevel van een gelijkvloerse toegang tot ondergrondse of hangende gebouwen)."@nl ;
   skos:notation "Fictief Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Gevelpunttype/TerrestrischGemetenGevelstuk>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Terrestrisch Gemeten Gevelstuk"@nl ;
   skos:definition "Punt van een gevelstuk, is een in de context relevante maar onvolledig terrestrisch gekarteerde gevel; wordt begrensd door geen of slechts eenn van beide gevelhoekpunten. Een of beide gevelhoekpunten niet opgenomen worden (specifieke terreinsituatie)."@nl ;
   skos:notation "Terrestrisch Gemeten Gevelstuk"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Gevelpunttype> .