@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "De methode gebruikt om het putdeksel op te meten."@nl ;
   skos:prefLabel "Meetmethode"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Meetmethode/Terrestrisch>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Terrestrische opname"@nl ;
   skos:definition "Putdeksel werd terrestrisch (m.b.v. hoek- en afstandsmetingen) opgemeten."@nl ;
   skos:notation "Terrestrische opname"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Meetmethode/Fotogrammetrisch>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Fotogrammetrische opname"@nl ;
   skos:definition "Putdeksel werd fotogrammetrisch (m.b.v. orthofotokoppels) opgemeten."@nl ;
   skos:notation "Fotogrammetrische opname"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Meetmethode/NietGekend>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "niet gekend door aanpassing van de GRB-specs"@nl ;
   skos:definition "Het kenmerk is niet geinventariseerd omdat dit op het moment van de kartering niet diende opgenomen te worden."@nl ;
   skos:notation "niet gekend door aanpassing van de GRB-specs"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Meetmethode> .