@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "De aard van de morfologische wegklasse."@nl ;
   skos:prefLabel "Morfologische Wegklasse type"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Autosnelweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Autosnelweg"@nl ;
   skos:definition "Weg met twee of meer gescheiden parallelle rijbanen met tegengestelde toegelaten rijrichtingen. op een autosnelweg komen geen gelijkgrondse kruisingen voor."@nl ;
   skos:notation "Autosnelweg"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/WegGescheidenRijbaan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "weg met gescheiden rijbanen die geen autosnelweg is"@nl ;
   skos:definition "Weg die gekenmerkt wordt door de aanwezigheid van minstens twee rijbanen (onafhankelijk van het aantal rijstroken) die fysiek gescheiden zijn en tegengestelde toegelaten rijrichtingen hebben."@nl ;
   skos:notation "weg met gescheiden rijbanen die geen autosnelweg is"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/WegEnkeleRijbaan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "weg bestaande uit één rijbaan"@nl ;
   skos:definition "Weg, met een hoofdcirculatiezone die gekenmerkt wordt door de aanwezigheid van slechts één circulatievak in de dwarsrichting."@nl ;
   skos:notation "weg bestaande uit één rijbaan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Rotonde>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Rotonde"@nl ;
   skos:definition "Wegverbindingen die een gesloten ringvormige structuur vormen. op deze wegverbindingen is enkel ÚÚnrichtingsverkeer toegelaten."@nl ;
   skos:notation "Rotonde"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/SpecialeVerkeerssituatie>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Speciale Verkeerssituatie"@nl ;
   skos:definition "Een min of meer cirkelvormige constructie van wegverbindingen die geen rotonde is."@nl ;
   skos:notation "Speciale Verkeerssituatie"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Verkeersplein>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verkeersplein"@nl ;
   skos:definition "Een terrein waar verkeer weliswaar wordt toegelaten, maar dat in hoofdzaak een andere functie heeft. het verkeer op een verkeersplein wordt niet gereguleerd. men kan als het ware in alle richtingen rijden. (vb: marktpleinen, parkeerterreinen, ...)."@nl ;
   skos:notation "Verkeersplein"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Op-AfritNietGelijkgronds>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "op- of afrit behorende tot een niet-gelijkgrondse verbinding"@nl ;
   skos:definition "Verzorgt de verbinding tussen twee wegen die zich niet-gelijkgronds kruisen. de verbonden wegen bevinden zich dus in principe op verschillende niveaus. Alle op- en afritten van autosnelwegen en verkeerswisselaars vallen hier onder."@nl ;
   skos:notation "op- of afrit behorende tot een niet-gelijkgrondse verbinding"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Op-AfritGelijkgronds>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "op- of afrit behorende tot een gelijkgrondse verbinding"@nl ;
   skos:definition "Verzorgt de verbinding tussen twee wegen die geen autosnelweg zijn. Zonder de op- of afrit bestaat er nog steeds een topologische verbinding tussen de wegverbindingen waartoe de op- of afrit behoort."@nl ;
   skos:notation "op- of afrit behorende tot een gelijkgrondse verbinding"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Parallelweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Parallelweg"@nl ;
   skos:definition "Een op- of afrit waarvan de begin- en eindpositie verbonden is met dezelfde autosnelweg. een æparallelwegÆ heeft een rechtstreekse verbinding of een verbinding via op- of afritten van een ander type met de bijhorende autosnelweg."@nl ;
   skos:notation "Parallelweg"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Wandel-Fietsweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "wandel- en/of fietsweg niet toegankelijk voor andere voertuigen"@nl ;
   skos:definition "De verkeerstoegang is beperkt tot voetgangers en/of fietsers. De fysieke kenmerken van een æwandel- en/of fietswegÆ laten de toegang van andere voertuigen niet toe (smaller dan 2.5m)."@nl ;
   skos:notation "wandel- en/of fietsweg niet toegankelijk voor andere voertuigen"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Tramweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "tramweg niet toegankelijk voor andere voertuigen"@nl ;
   skos:definition "Een weg die speciaal ontworpen is voor het tramverkeer. De fysieke kernmerken van een ætramwegÆ laten de toegang van andere voertuigen niet toe."@nl ;
   skos:notation "tramweg niet toegankelijk voor andere voertuigen"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Ventweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Ventweg"@nl ;
   skos:definition "Een ventweg loopt parallel aan een weg met een belangrijke verkeersfunctie die geen autosnelweg is. De weg biedt toegang tot minder belangrijke aanpalende wegen, bestemmingen of adressen, is van de bijhorende hoofdweg gescheiden door constructies."@nl ;
   skos:notation "Ventweg"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/In-UitritParking>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "in- of uitrit van een parking"@nl ;
   skos:definition "Een in- of uitrit van een parking is een weg die speciaal ontworpen is om een parkeerterrein of parkeergarage te bereiken of te verlaten."@nl ;
   skos:notation "in- of uitrit van een parking"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/In-UitritDienst>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "in- of uitrit van een dienst"@nl ;
   skos:definition "Een in- of uitrit van een dienst is een weg die speciaal ontworpen is om een dienst te bereiken of te verlaten."@nl ;
   skos:notation "in- of uitrit van een dienst"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/MorfologischeWegklassetype/Dienstweg>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Dienstweg"@nl ;
   skos:definition "Een dienstweg is uitsluitend bestemd voor bevoegde diensten (wegbeheerders, hulp- en spoeddiensten, ...)."@nl ;
   skos:notation "Dienstweg"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/MorfologischeWegklassetype> .