@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "De functie van de spoorbaan."@nl ;
   skos:prefLabel "SpoorbaanFunctie"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/SpoorbaanFunctie/Trein>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Trein"@nl ;
   skos:definition "De corridor van het transportnetwerk die exclusief voorzien is voor spoorverkeer over langere afstanden (tussen steden)."@nl ;
   skos:notation "Trein"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/SpoorbaanFunctie/Tram>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Tram"@nl ;
   skos:definition "De corridor van het transportnetwerk die exclusief voorzien is voor spoorverkeer over korte of middenlange afstanden binnen steden of tot de rand van de stad."@nl ;
   skos:notation "Tram"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/SpoorbaanFunctie/Metro>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Metro"@nl ;
   skos:definition "De corridor van het transportnetwerk die exclusief voorzien is voor spoorverkeer over korte of middenlange afstanden binnen een stad die hoofdzakelijk ondergronds gaat."@nl ;
   skos:notation "Metro"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/SpoorbaanFunctie> .