@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2021-05-28" ;
   skos:definition "Een verduidelijking van het thema van de anomalie."@nl ;
   skos:prefLabel "ThemaVerduidelijking"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/NietVanToepassing>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Niet van toepassing"@nl ;
   skos:definition "De verduidelijking van het thema is niet van toepassing."@nl ;
   skos:notation "Niet van toepassing"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Hoofdgebouw>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Hoofdgebouw"@nl ;
   skos:definition "Het belangrijkste gebouw van een groep van gebouwen, binnen eenzelfde gebruiksperceel (het huisnummer kan hiervoor een indicatie vormen)."@nl ;
   skos:notation "Hoofdgebouw"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Bijgebouw>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Bijgebouw"@nl ;
   skos:definition "Alle gebouwen die geen hoofdgebouw zijn of door virtuele gevels afgezoomd zijn."@nl ;
   skos:notation "Bijgebouw"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Afdak>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Afdak"@nl ;
   skos:definition "Al dan niet door pijlers ondersteund afdak als duurzame constructie, aanleunende en behorende bij een gebouw die maakt dat de vlakke voorstelling van het gebouw aan de grond als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Afdak"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Verdieping>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verdieping"@nl ;
   skos:definition "Eerste en hogere verdieping als duurzame constructies, aanleunende en behorende bij een gebouw die maken dat de vlakke voorstelling van het gebouw als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Verdieping"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Loopbrug>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Loopbrug"@nl ;
   skos:definition "Een al dan niet door pijlers ondersteunde loopbrug als duurzame constructie, aanleunende en behorende bij een gebouw die maakt dat de vlakke voorstelling van het gebouw aan de grond als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Loopbrug"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Trap>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Trap"@nl ;
   skos:definition "Elke trap die de verbinding vormt tussen een straatpeil en het vloerpeil van het aanleunend gebouw als duurzame constructie en die maakt dat de vlakke voorstelling van het gebouw aan de grond als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Trap"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/ZichtbareOnderkelding>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Zichtbare Onderkeldering"@nl ;
   skos:definition "Zichtbare onderkeldering van een gebouw (bvb onderkelderd terras) die maakt dat de vlakke voorstelling van het gebouw aan de grond als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Zichtbare Onderkeldering"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/IngezonkenGaragetoegang>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Ingezonken Garagetoegang"@nl ;
   skos:definition "Zichtbare en ingezonken garagetoegang (bvb inrit naar ondergrondse garage van een gebouw), als duurzame constructie, behorende bij een gebouw."@nl ;
   skos:notation "Ingezonken Garagetoegang"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/VerhevenGaragetoegang>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verheven Garagetoegnag"@nl ;
   skos:definition "Elke zichtbare en verheven garagetoegang (bvb inrit naar dakparking), als duurzame constructie, behorende bij een gebouw die maken dat de vlakke voorstelling van het gebouw aan de grond als gelijkvloerse gevellijn als onvolledig ervaren wordt."@nl ;
   skos:notation "Verheven Garagetoegang"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/GebouwVirtueleGevels>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gebouw afgezoomd met virtuele gevels"@nl ;
   skos:definition "Gebouw afgezoomd met virtuele gevels, dit zijn gevels die gedeeltelijk de ruimte afbakenen waarbinnen het normale maaiveld verstoord is (voorbeeld de gevel van een gelijkvloerse toegang tot ondergrondse of hangende gebouwen)."@nl ;
   skos:notation "Gebouw afgezoomd met virtuele gevels"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Cabine>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Cabine"@nl ;
   skos:definition "Een cabine is een civieltechnische constructie opgetrokken uit duurzame materialen bedoeld voor de vestiging en bescherming van installaties en transformatieposten, noodzakelijk voor het beheer van elektriciteit- en gasdistributienetten."@nl ;
   skos:notation "Cabine"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Watertoren>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Watertoren"@nl ;
   skos:definition "Een watertoren is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak, bedoeld voor de opslag en distributie van leidingwater."@nl ;
   skos:notation "Watertoren"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Gevelpunt>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gevelpunt"@nl ;
   skos:definition "Een gevelpunt (Gvp) is elk beduidend vormpunt van de gevellijn van een gebouw aan de grond (Gbg)."@nl ;
   skos:notation "Gevelpunt"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Overbrugging>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Overbrugging"@nl ;
   skos:definition "Een overbrugging is een civieltechnische constructie opgetrokken uit duurzame materialen die een vaste verbinding vormt tussen twee trac√ös van spoor, weg of water waarbij een gedeelte van een weg, waterloop of spoorweg boven het maaiveld gelegen is."@nl ;
   skos:notation "Overbrugging"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/WaterbouwkundigeConstructie>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Waterbouwkundige Constructie"@nl ;
   skos:definition "Een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak: grote installaties ten behoeve van het waterverkeer."@nl ;
   skos:notation "Waterbouwkundige Consutrctie"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/CultuurhistorischMonument>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Cultuurhistorisch Monument"@nl ;
   skos:definition "Een cultuurhistorisch monument is een zichtbare constructie met historische, esthetische of landschappelijke waarde, opgetrokken uit duurzame materialen."@nl ;
   skos:notation "Cultuurhistorisch Monument"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Hoogspanningsmast>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Hoogspanningsmast of openbare tv-mast"@nl ;
   skos:definition "Een hoogspanningsmast is een kunstwerk bedoeld voor het transport van stroom onder hoge spanning, een TV-mast is een kunstwerk bedoeld voor de distributie van TV-signalen."@nl ;
   skos:notation "Hoogspanningsmast of openbare tv-mast"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Pijler>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Pijler"@nl ;
   skos:definition "Een pijler is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor het ondersteunen van civieltechnische constructies zoals gebouwen of bruggen."@nl ;
   skos:notation "Pijler"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Rooster>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Rooster"@nl ;
   skos:definition "Een rooster is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen, en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor de ventilatie van ondergrondse ruimtes."@nl ;
   skos:notation "Rooster"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Schoorsteen>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Schoorsteen"@nl ;
   skos:definition "Een schoorsteen is een zichtbare constructie opgetrokken uit duurzame materialen bedoeld als rookkanaal in functie van een nabijgelegen stookplaats."@nl ;
   skos:notation "Schoorsteen"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Koeltoren>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Koeltoren"@nl ;
   skos:definition "Een koeltoren is een zichtbaar gedeelte van een constructie opgetrokken uit duurzame materialen voorzien als rookkanaal in functie van nabijgelegen installaties voor het koelen van proceswater."@nl ;
   skos:notation "Koeltoren"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Silo>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Silo of opslagtank"@nl ;
   skos:definition "Een silo of een opslagtank is een grote zichtbare installatie opgetrokken uit duurzame materialen voor opslag en verwerking van bulkmaterialen."@nl ;
   skos:notation "Silo of opslagtank"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Tunnelmond>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Tunnelmond"@nl ;
   skos:definition "Een tunnelmond is een zichtbare constructie uit duurzame materialen bedoeld voor de uitbating van de tunnel (veiligheid, verlichting, verluchting), ge¬¥ntegreerd in de fundamenten van de tunnel en grenzend aan de wegbaan."@nl ;
   skos:notation "Tunnelmond"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/ChemischeInstallatie>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Chemische Installatie"@nl ;
   skos:definition "Een chemische installatie is een zichtbare constructie opgetrokken uit duurzame materialen met een zeer heterogeen karakter dat o.a. de volgende elementen bevat: silo's, pijpleidingen, schoorsteen, pijlers, rooster, gebouwen..."@nl ;
   skos:notation "Chemische Installatie"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Windturbine>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Windturbine"@nl ;
   skos:definition "Een windturbine is een burgerlijke constructie die gebruikt wordt voor de opwekking van elektriciteit."@nl ;
   skos:notation "Windturbine"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Golfbreker>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Golfbreker"@nl ;
   skos:definition "Een golfbreker, strandhoofd of lage havendam is een zichtbare constructie uit duurzame materialen bedoeld voor de inrichting en beheer van de kust."@nl ;
   skos:notation "Golfbreker"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Havenpier>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Havenpier"@nl ;
   skos:definition "Een havendam is een zichtbare, constructie uit duurzame materialen die zich in het water uitstrekt en dienst doet ter bescherming van de haven en toegangsgeul naar de haven bedoeld voor de inrichting en beheer van de kust."@nl ;
   skos:notation "Havenpier"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Staketsel>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Staketsel"@nl ;
   skos:definition "Een staketsel is een zichtbare lange smalle (houten of betonnen) constructie uit duurzame materialen die zich in zee uitstrekt en dienst doet als remmingswerk voor schepen op drift en/of voor recreatieve doeleinden (wandelpromenade, vissers,...)."@nl ;
   skos:notation "Staketsel"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Spoorbaan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Spoorbaan"@nl ;
   skos:definition "De spoorbaan (Sbn) is de corridor van het transportnetwerk bedoeld voor het spoorverkeer. De spoorcorridor stelt de zone voor waar exclusief spoorverkeer (trein, metro of tram) plaatsgrijpt."@nl ;
   skos:notation "Spoorbaan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Spoorrail>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Spoorrail"@nl ;
   skos:definition "De spoorrail is de metalen spoorstaaf die spoorverkeer mogelijk maken binnen de wegbaan (Wbn) en de spoorbaan (Sbn)."@nl ;
   skos:notation "Spoorrail"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Verkeer>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verkeer"@nl ;
   skos:definition "Terrein gebruikt voor verkeersdoeleinden (parking, over- in-, en uitstapplaats)."@nl ;
   skos:notation "Verkeer"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Groen>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Groen"@nl ;
   skos:definition "Terrein gebruikt als ingericht groen en/of voor recreatie (park, sportcomplex, groenvoorziening, beplanting)."@nl ;
   skos:notation "Groen"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Militair>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Militair"@nl ;
   skos:definition "Terrein gebruikt voor militaire doeleinden."@nl ;
   skos:notation "Militair"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Strand>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Strand"@nl ;
   skos:definition "Een strand is een strook land met weinig of geen vegetatie aan het water van een zee, meer, plas of rivier. Een strand loopt af richting het water en gaat over in de bodem ervan.."@nl ;
   skos:notation "Strand"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Ander>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Ander"@nl ;
   skos:definition "Een ander type terrein zoals natuur, braakliggend, ruigte, burgerlijk - cultureel of exploitatie."@nl ;
   skos:notation "Ander"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Bushok>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Bushok"@nl ;
   skos:definition "Een bushok biedt in de regel onderdak aan reizigers van het openbaar vervoer."@nl ;
   skos:notation "Bushok"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/OverdekteFietsstalling>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Overdekte Fietsstalling"@nl ;
   skos:definition "Een overdekte fietsenstalling is een openbaar inrichtingselement waar de fiets kan gestald worden onder een duidelijke dakconstructie."@nl ;
   skos:notation "Overdekte Fietsstalling"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Bergplaats>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Bergplaats"@nl ;
   skos:definition "Een bergplaats is een constructie die op de wegbaan opgericht werd om onderdak te bieden aan goederen maar die niet als zelfstandig gebouw beschouwd kan worden."@nl ;
   skos:notation "Bergplaats"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Boordsteen>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Boordsteen"@nl ;
   skos:definition "Een boordsteen is een lijnvormig inrichtingselement met een minimale breedte van 7cm dat gebruikt wordt voor de duurzame afboording van zones of voor geleiding van verkeersstromen."@nl ;
   skos:notation "Boordsteen"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/GrensOnverhardeBuitenberm>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Grens Onverharde Buitenberm"@nl ;
   skos:definition "De grens van het buitenste onverhard gedeelte van de wegbaan dat overeenkomt met de zachte zijberm (buitenberm)."@nl ;
   skos:notation "Grens Onverharde Buitenberm"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/RandRijbaan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Rand van de Rijbaan"@nl ;
   skos:definition "De rand van het gedeelte van de vlakke verharde wegbaan (Wbn) dat gereserveerd wordt voor tenminste autoverkeer. Hiermee wordt bedoeld dat een verharde strook binnen de wegbaan met minimale breedte van 2.5m dient beschouwd als potenti√ôle rijbaan.."@nl ;
   skos:notation "Rand van de Rijbaan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Muur>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Muur, stootband of kopmuur"@nl ;
   skos:definition "vaste inrichtingselementen binnen de wegbaan (Wbn) met als doel de normale verkeersstromen in gescheiden stroken te leiden. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georienteerd."@nl ;
   skos:notation "Muur, stootband of kopmuur"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Vangrail>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Vangrail"@nl ;
   skos:definition "Een vangrail is een constructie-element bestaande uit metalen stroken voor de scheiding en beveiliging van diverse soorten weggebruikers, voornamelijk langs de berm van wegen of als borstwering voor voetgangers."@nl ;
   skos:notation "Vangrail"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/NietAfgeboordeVerhoging>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Niet Afgeboorde Verhoging"@nl ;
   skos:definition "Een niet-afgeboorde verhoging is een verhoogde verharde strook binnen de wegbaan die niet is afgeboord met een boord- of kantsteen.
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Paal>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Paal"@nl ;
   skos:definition "Paal van de elektriciteitsleiding, telefoon, bovenleiding van trolley- of spoorinstallaties, verlichting, flitspaal, verkeerslichten en seinverlichting  spoorwegovergang."@nl ;
   skos:notation "Paal"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Meerpaal>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Meerpaal of Bolder"@nl ;
   skos:definition "Een paal/bolder, gelegen aan de rand van grote waterpartijen en van een speciale vorm voorzien om een schip vast te kunnen leggen bij het aanmeren. Een meerpaal is in principe hetzelfde als een bolder."@nl ;
   skos:notation "Meerpaal of Bolder"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Brandkraan>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Brandkraan"@nl ;
   skos:definition "Bovengronds aansluitingspunt aan de waterleiding, gelegen boven het maaiveld waar brandslangen op aangesloten kunnen worden."@nl ;
   skos:notation "Brandkraan"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Grenspaal>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Grenspaal"@nl ;
   skos:definition "Een merkpaal die de grens van de Belgische Staat, de provincies en de gemeenten aanduidt."@nl ;
   skos:notation "Grenspaal"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Putdeksel>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Putdeksel"@nl ;
   skos:definition "Een putdeksel is een deksel of luik van ondergrondse leidingen en installaties. Onder putdeksels vallen cirkelvormige (vrije) deksels met diameter gelegen tussen 65 en 100cm en vierkante (vrije) deksels (65cm <= zijde <= 100cm)."@nl ;
   skos:notation "Putdeksel"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/BenedenrandVerkeersplatteau>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Benedenrand Verkeersplatteau"@nl ;
   skos:definition "Een verhoogde verkeersdrempel is een vast transversaal inrichtingselement binnen de zone voor snelverkeer van de wegbaan met als doel de normale verkeersstroom te remmen of te compartimenteren."@nl ;
   skos:notation "Benedenrand Verkeersplatteau"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Waterloop>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Waterloop of Waterpartij"@nl ;
   skos:definition "Een waterloop zorgt voor het verzamelen en transporteren van de horizontale afvloeiing van neerslag- en bronwater. Een waterpartij is het gedeelte van het landoppervlak dat wordt ingenomen door stilstaand water."@nl ;
   skos:notation "Waterloop of waterpartij"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ThemaVerduidelijking/Gracht>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Gracht"@nl ;
   skos:definition "Een gracht is een waterloop, een beek of een sloot, bedoeld voor de af- of aanvoer of het tijdelijk ophouden van oppervlaktewater."@nl ;
   skos:notation "Gracht"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ThemaVerduidelijking> .